[唔好比東方撚狗]理解BNO最新個update

今朝已經有啲巴絲無乜分析就大呼小叫一餐
跟住東方出埋新聞將所有嘢炒埋一碟，似乎旨在嚇你班唔係好識英文嘅盲毛用BNO移民好撚煩
而家分析其實個update無乜大變動，講緊嘅係一種好特定的情況：
首先句嘢咁講：
Updated to advise families to travel to the UK together before the Hong Kong BN(O) Visa is available.
重點係"before the Hong Kong BN(O) Visa is available"，指而家到今年12月31日呢段日子
跟住拉上去睇"Entering the UK before the Hong Kong BN(O) Visa is available"呢一個section
開頭第一句condition"If you’re not eligible to enter the UK under an existing immigration route"，我諗黎諗去呢個情況係好罕見，你有BNO或特區已經好以入英國6個月，一定夠過埋1月1日在英國申請BNO 5＋1。但總之喺咁既情況下，佢地入境可以酌情比一個叫做Leave Outside the Rules （LOTR）比你同你的dependent 留6個月，咁就可以捱到下年申請5＋1。
不過，如果係咁，佢要你地成家一齊入，唔好分開唔同日期入境。個原因我估係咁樣比較容易證明你（BNO）的dependent （非BNO）係堅嘅，佢地做嘢亦都好做啲。
總括黎講，我理解，呢個update係針對一個好特定的condition，唔駛大驚少怪。你唔係急到要今年內走，其實所有嘢無變。
至於東方講咩嗰啲12個月內要喺英國至少180日，無得做太空人呀嗰啲，佢7月22日出嗰個版本已經係咁寫，亦都同英國immigation visa的條件一樣。不過你睇佢個webpage簡介係無寫，你要㩒入去佢份詳細啲的PDF度就有講。你班TLDR又唔撚睇

呢個BNO入藉途徑其實英國都係一路draft緊，條文之後一定會不斷有大大小小update。認真想用佢移民英國嘅應該學吓慢慢睇佢究竟講乜。

佢好似年年唔同 要Stay嘅時間，last果年limit少d.

頭5年都係12月內（滾動計算）180日
＋1嗰年就可以走咗去兩年再計返都得

我都唔係太介意，無諗住做太空人。張堅庭仲有片教人做太空人，真係唔太欣賞。

講多少少
識玩其實一樣可以太空人
舉例一家4口，
父母其中一個用5＋1帶兩個細路過去，另一個喺香港搵錢
到6年後英國嗰個做咗bc，就容易，另一半家庭團聚去拎bc好少唔批

好似唔得
除非離婚另一半死左，否則證明唔到仔女係dependent ,英國認為你冇需要帶仔女過黎

父或母唔去，子女拎唔到Visa
或者過到去後父或母唔乎合條件，子女都續唔到一齊番香港

你啱
樓上唔了解dependant visa既要求，本身就隱含要你全家一齊申請既意思

其實係咪太空人先最唔安全
自己search吓先幾年新彊啲嘢冇咁揚嗰陣 幾多走咗去土耳其嘅維吾爾人 俾人特登搞鳩屋企人引咗或者逼咗返新彊

咁冇乜錢既人，唔做太空人又可以點?

人哋已經俾機會你過去，去到點生活要自己諗辦法

其實係